日本鐵道消息及旅遊情報交流區(28)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

lm

LM

留名

留下名先

新post留名

Lm

冇左紅色大字海報？

濟留大阪兩日，諗唔到去邊好
旅遊書d熱點好多都好過冇意欲去

無獎競猜遊戲，估下我搭緊咩綫？

鳩估 東海道線
反正一定係首都圈

唔係首都圈

關空快速9月18就開番
使唔使咁快

箕面

E531?

南海都開返

同一條軌

結婚週年紀念終於出乘車片

唔似，一邊橫排一邊直排似E130呢啲細車

係唔係新潟地區E129系

Gameplay

如果係咁我估上越線

左圖9月5日攝，右圖9月15日攝
鐵路橋去返正確位置了

係E130

跟住就估咩綫

好豪

彌彦線

我估白新線

第三張圖羽田機場關事咩

唔係新潟嗰邊

KIHA E130?
係既話我估久留里線

ACCESS特急，成田~羽田

轉機

唔係關東，唔係新潟

八戶線

Bingo

揀唔到張京成車成田空港嘅圖

新車落地

最底嗰幅「快」到專稱都冇埋

呢個更加難搵圖

上星期日先搭完
2018年車

中原電車區又有返209系?

聽聞係改作訓練用途

坐京成本線見到係大佐倉站有人落係Bonus 黎

between 個題目用番鐵道呢個字

d人成日話睇唔慣，所以改返

軌道呢

東急の新ビル｢見えない難問｣は解決できる？
渋谷ストリーム､｢川沿いがにおう｣の声も

関空連絡橋の鉄道部分 JR・南海両線ともに18日運転再開へ

[好撚多圖] 地鐵嚟講 東涌綫同西鐵綫嘅外形真係世界第一

點睇

《連登鐵路討論》

佐世保線特急 博多直通“廃止”懸念

新幹線全線フル 佐世保線特急への影響 減便や観光減に不安 長崎県「経営分離は望んでいない」

電車でGO！！大阪環状線 323系【おでかけ日和の週末。】森ノ宮～桜ノ宮

【18日の関西空港線 全線運転再開にむけて】

たくさんの方々にご協力いただき、関西国際空港連絡橋の工事もいよいよ大詰めです。昨日の朝には真っ直ぐな線路だけでしたが、本日、支柱と架線が取り付けられました。間もなくです！

可以唔洗買老母飛広島，買返ANA

【関空不全～台風２１号の爪痕（上）】
「連絡橋にタンカー」の衝撃映像、世界に…止まったヒトとモノの動き

【関空不全～台風２１号の爪痕（中）】
海上空港の“死角”地下施設リスク 「護岸偏重」のツケも

【関空不全～台風２１号の爪痕（下）】
発着制限、国内線のみ…関西３空港の役割再考

関空､露見した｢国際空港｣としての巨大欠点
今でも情報発信は最悪の状態のまま

関空被災で「伊丹」「神戸」に振り替え便 「3空港の一体運用」議論は進むか

關右下咩事

港鐵買E7系跑啦,反而只上廣州夠用啦

講緊架動感號似W/E7掛

買返0系/100系/200系都夠，反正咁撚柒慢

683得啦

用485 算數啦

Sp1900本來就嚟自日本啦 近鉄車

仲有千古罪人 川崎重工

真正既賣國賊
重有N700台車又搞到咁撚樣

所以咪俾東海踢走
唔俾川重做N700S研發

如果有份做，分分鐘過幾年又賣俾支那

咁又唔會，當年佢都係賣E2姐，無賣N700
不過呢間野…

[url]

好多臨時特急/區間快速/區間快特

水道を“遠隔検針”スマートメーター試験導入へ 東京都

痴線2%食水滲漏率都都咁積極

聽講東鐵今日行極速追時間.......

至少10分一班區間,間距似東京近郊線緊係可以爆極速啦

其實訊號系統係咪轉左人手

隔離post話行緊人手mode
但係以前用AWS睇燈，啲班次都冇10分鐘咁疏

連支那Z車次都出埋

穩陣姐

真係令人懷念以前既東鐵

樓主你好 小弟plan左下年1月去日本玩7日
1月22-23會係橫濱
24會係箱根
25-29會係上野 同埋其中一日會去輕井澤即日來回

想問下各位大大有無咩鐵道JRpass可以推介細佬

すごい !!!【ドクターイエロー車内見学 ガイド編】浜松工場 新幹線なるほど発見デー

用慣ATO用返人手唔慣

人手唔係要below 20km/h咩

早半個鐘去到都搶唔到整理券入去參觀

輕井澤即日一定係東京近郊周遊 10000YEN

用返ATP

【遂に運転再開‼】関西空港連絡橋 運転再開後の始発列車の様子

快手到

終於開返

札幌由爭2026冬奧變2030

因鐵：咁搞法都唔知捱唔捱到去2030 快啲搞啦，等住搵錢吊命啊

要搞既就好有效率，但唔搞個d就…

轉2030配合到新幹線全通 因鐵都有着數 分分鐘因鐵都有份叫札幌市2030先搞

申辦到先算

新幹線通車嗰時因鐵仲係到先算

香港仲快
俾人迫住要快

Smart ex個app成日都死既？我前日用佢訂完飛，琴日同今日都上唔到...

【速報】18日17時11分ごろ、埼玉県で震度4の地震を観測しました。この地震による津波の心配はありません。

又震

E217=總武快速線版烏蠅頭
車況根本上唔太掂,分分鐘房總批209系都好佢地少少

横須賀線E235系

4級家常便飯

Wa diu

CG圖vs實車(改圖)

同E653鬥colourful

隻色撞得唔好

ナビタイムジャパンの3サービスがiOS 12「Siri Shortcuts」に対応。事前登録した機能を音声でより簡単に利用可能に

【新機能】
■ [Siri Shortcuts] に対応しました！

Siriに呼びかけるだけで、ドライブサポーターの便利な機能をいつでも呼び出せるようになりました。
例えば以下のような好きな言葉をSiriに登録して、呼びかけてみてください。

『Hey Siri, 自宅へ帰りたい』（自宅/職場へ帰る）
・ドライブサポーターが起動し、自宅までのルートを検索してくれます。
後は案内を開始するだけで、あなたを自宅まで送り届けます。
同じように、職場も登録して呼び出すことができます。

『Hey Siri, 渋滞情報を見せて』（交通情報）
・ドライブサポーターが起動し、全国の渋滞マップを表示してくれます。
この先の渋滞情報をいつでもすばやく確認できます。

※Siri ShortcutsはiOS 12以降でご利用いただけます。
※Siri Shortcutsの利用には事前に機能の登録が必要です。詳しい利用方法はアプリ内のお知らせをご確認ください。
※「自宅/職場へ帰る」「渋滞マップ」のご利用はプレミアムコース登録が必要になります。

[edit]

其實係同期車但點解E217個車況咁差
鐮倉嗰邊keep車keep得差

好似因為行駛路段好多近海，濕氣重搞到好快就殘

有啲似澳門輕軌的車

請教下如果朝早到羽田想出上野，要係jr 轉車
我見 1.山手線 2.京濱東北根岸線 3.東海道本線
有無邊條避到社畜返工人潮 唔想整到人

冇
頂盡東海道本線Green車坐頭尾位

東海道green car

嗚呀

坐位好似多左

定係去品川好d
因為純粹想去大站放低個喼

凌晨機的話 浜松町轉山手線東京放喼0730前不多人

我上次5點幾到羽田
京急出品川冇咩人

搭京急去品川放行李好啲，唔洗轉車咁煩

我0610 落機 希望過關唔耐啦

本身想下晝經上野去成田飛 所以想放住上野先
不過品川都好近

你呢個鐘數走應該食正
品川好呀，晏晝京浜東北線快速去日暮里轉Skyliner

京濱東北線快速時段好似飛日暮里喎…

自膠 :000 不過都係提醒

多謝各位
有次係關西凌晨機撞正人返工時段
真係想死 好驚整到人

0610 坐uo? 去過2次羽田 有次有鬼佬機排好耐 一次無鬼佬機就好快

0610係ANA啦
UO可以搭到始發

我知ana係0610 我2轉ana 都見有uo一齊 我唔知uo咩時間 好似2間都差唔多同時到

係ana

邊日飛 有機會同機

其實係同一間廠出

三菱

星期日

UO 四點十就到，上次去到拎埋行李都係五點半

京急玩咁大...

NEVER

收咗JR東錢

堅定不移地乘搭NEX

用jr pass嘅話會堅定不移地乘搭NEX

送張jr pass收買條友

安倍晉三既行程......好撚癲
10點坐NOZOMI係東京出發去名古屋；之後轉近鐵去津，
再由津轉船去中部國際空港搭ANA去仙台
最後搭返KOMACHI落東京

坐近鐵都唔坐jr

近鐵係三重縣壓倒性優勢

查乘換去鳥羽就算中間擺個JR站佢都係會叫你之後轉返近鐵 :000
除非有快速三重，不過都係穿伊勢鐵道 :000

無計近鐵班次多又快d
JR得單軌

名松線幾時廢

之前特登整返，廢？

純粹好奇
當上行嘅こまち喺盛岡同はやぶさ連結之後
係咪統一叫はやぶさ

而如果由仙台坐はやぶさ/こまち去東京
即使係坐E6嘅部分
張指定席券係咪都只會話係はやぶさ

こまち

即係同下行嘅一樣?
月台顯示都會show はやぶさ•こまち

對，你劃KOMACHI既話張飛照出KOMACHI

你坐邊面就show邊面
叫做坐過こまち

我掙係試過由秋田坐到東京
所以只係showこまち

其實搭常磐線轉又得唔得呢

班次疏好多，要睇緣份

雙層グリーン車

京都鉄道博物館
【まもなく開催！】
９月22日(土)に企画展「Love Tabi展~時代とハートをうごかす列車旅~」がいよいよ始まります。現在、開催準備の真っ最中です！「鉄道の旅」をさまざまな視点からご紹介します！
どうぞご期待ください！詳細はこちらから
細窗版

我有pass都唔搭

最多都係名古屋上新青森
五個鐘鬆d

拎住行李就要多啲諗下

空港線は9/18（火）～運転再開（※特急ラピートも運行を再開しております。）
高野線は9/20（木）～運転再開（※特急こうや・天空は9/21から運行を再開します）

南海電鐵全線再開

KIX出難波都係rapit正

NEVER關西版

はるか又慢又殘

上次坐Haruka張枱細到
食個便當都麻煩左

係咪喺扶手裏面轉出嚟嗰張
印象中好似仲細過部iPad

係細過

打直放部電話都唔夠

好似真係係
如果冇記錯嘅話大約係一包年輪蛋糕嘅size

特急車啲枱多數都細啲
但細到咁細真係得呢隻

兩卡嘅N700

明明星期日嗰日仲係齊曬16卡

唔夠位擺

啲車仲舊過機場快綫
幾時先肯做翻新

Haruka係勝在去京都可以唔洗轉車

仲翻新 廿幾年車不如換車仲好

無正式翻新過，係加過車內wifi

btw好似2024年會換車

貫徹JR西用車用到盡嘅傳統
到而家都仲有好多國鐵車行緊
呢批車點都係換車次序後啲嗰堆嚟

227系都係廣島地區同和歌山地區姐，岡山/山口全部都係國鐵車

國鐵千秋萬世

JNR

兩條線近乎平行，近鉄完勝

【新幹線変形ロボ シンカリオン】グッスマ「シンカリオン E5はやぶさ」プラモデル 本日予約開始

關西機場開時係新車，等北梅田開先換？

EVA版幾時出

證明d車好襟用

個人覺得関空快速扺坐嘅

除左直到梅田冇咩特別

港幣大升，買pass又平了

重唔夠？

但都太兜

又去邊

原來有得包車

想問問 連續兩日京都 但係都住大阪 有咩pass推介
一日會伏見同清水寺
一日會錦市場同宇治

起碼特急座位普通價錢

快閃即係又有新遊記睇？

唔係日本

btw機場快線如果d位好似日本咁識轉方向就好，最怕倒頭車

唔理
快閃都要照出

繁忙時間要企位嗰時你就會希望嚟嗰架係323
尤其是京都線神戶線要迫上車
223／225條走廊窄啲，難企啲

其實支那戇鳩左啲，點解唔諗下香港段只會行CRH2系
等班港豬知道唔洗去東京就有E2系坐，應該會多啲人支持高鐵，廢老又可以打飛機

比我都唔會坐

我喺上野影架E2跟住同人講話呢架係CRH2

我係東京都內成日對住CRH2A
仲有條高鐵係民宿隔離
西九龍站？根本只係上野等級

咁西九裝修始終靚啲嘅...
上野都有啲殘...

北品川

D51型既近親

新起都差過30年前嘅站的話
上野站地底嗰部份冇翻新過，成浸昭和味出晒嚟

国鉄時代の特急電車＝189系 車両部品の即売会(18/09/22)

大阪邊到有平靚正有牌子既衫褲買？？係梅田睇過， 價錢同香港差唔多

CRH2

btw其實想試坐一次CRH2，睇下同E2差幾遠

CRH2塗裝真係太7，不了

點解要入鐵道post問

及旅遊情報交流區

ITM<>HKG

本來CRH2白底+藍線都算普通嘢
但加埋「河蟹號」個3隻殘體字之後完全變得勁柒

認同

旅行團包機

真正日本製造果批好似喺北方行緊

長期行就好

垃圾台鐵
有無人試過係日本咁搞法

俾閘機夾到

唔明點解會夾到咁

btw TR PASS太貴，回唔到本

日本嗰啲可以一次過幾張

都係嘅
雖然TR Pass真係平
但係台鐵本身就好平

3日都要1800台幣，重要唔包高鐵，點買得落手

其實坐得密應該可以cover到
不過如果係學生版TR Pass嘅話

北高坐自強號都係8百幾，好有難度

學生版有時限同唔坐得劃位列車，最快只能坐莒光號

海外學生冇時限
當青春18用啦
中短途嚟講唔會慢好多

唔係學生無得用

同埋真係性價比好低

人家的本業是賣便當唷

你講得無錯，搞鐵路都係順便既姐
聽晚走之前食個先

同埋佢搞捷運化係怪怪地咁…

大阪国際空港２４年ぶり国際線発着へ

有無買版權，無既問下東武

聽日咪知

用鉄道唱歌ok?

唔好污染左首歌

用返啲支那歌啦

買衫都算旅遊？

用東方紅

購物都算既…

雖然答佢唔到

我在北京天安門

天大地大不及党的恩情大

記得好似有一句係
fuckin ugly reds

原來已經用緊

最底有錄音

CRH2型ドアチャイム（ドア閉時） 香港のMTRのドアチャイムと同様の音色である。

張櫈同日本一樣
但係有啲seat位個向前向後功能用唔到，只可以挨前挨後
同埋車箱門會keep住長開
坐得唔耐所以都無點係喺車入面行

fake吓自己係坐緊行山陽新幹線嘅E2

支那野硬件係幾好，但軟件係九流都不如
同埋最重要係d支蝗乘客

幾好？
韓國貨之流

佢哋最鐘意呢度抄啲嗰度抄啲
諗住可以集百家之大成，點知最後永遠都係做到半桶水咁

淨係售票方面都已經可以屌到佢屎忽開花
我未試過喺大陸以外嘅車站，見到一排counter全部開晒但得一個係正常售票，仲要係突然之間全部關晒等換更
其他counter係專做軍人票，改票或者退票，但全部人有理冇理都照排，排到去唔係做果樣野就俾人彈番轉頭
我都想用售票機，但啲機明明寫住係用得港澳通行證，試過幾部都係張卡就黎碌爛都冇反應
以上情況我喺深圳北站遇過，西九龍站應該唔會有呢啲事情發生

冇得自己揀位坐，二人以上同行永遠都係冇得一齊坐
我試過喺沙田站買KTT車票都有得叫佢俾樓上唔係倒頭嘅位俾我，但大陸果邊買高鐵或者直通車就話係電腦俾出黎冇得揀，MTR個高鐵網我睇過係未訂就已經出座位編號

宜家西九龍站係開車前45分鐘停止售票，包括提取預定車票

支那嘢硬件個spec通常好勁
但係啲細節位 手工位就做得好曳
好容易畀佢哋呃倒

軟件、服務就更加唔駛講......

坐緊鈴蘭號, 南千歲-沼之端一段受地震影響要徐行運轉, 而家開緊40kmh

但都快過垃圾西日本為咗慳錢喺正常運行嘅地方交通線開30kmh

因鐵>>>>>>>>閪日本

根本高鐵就唔預我地班香港人坐
只係為左方便大陸啲商務客一程車落黎香港
香港人除左可以打飛機話坐新幹線車之外，完全無著數

班友坐緊老翻E2-1000咋
仲要只係十幾年前嘅技術產物
內外裝又樣衰 連名都改得難聽過人

今朝一上fb就見個fd好自豪咁show off有得坐膠鐵
心諗

台鐵嗰啲二手日本閘機，舊嘅嘢係咁上下

咁又唔係淨係得CRH2
仲有最新嘅CR400AF/BF 复兴号，不過都係不了

其實因鐵一直都好有誠意
奈何內外交困 有心無力
大家都死谷 JR西就爆大鑊 因鐵至少都未有死人

坐緊北陸上金沢 多謝之前巴打們教路

U記比香港平三成

復興號抄邊隻

係乜提示音都冇

但點解偽E2都搞到咁多鐵膠入去屌

排骨
嗰日記得臨走之前特登去咗買返香港當晚餐食

近近地去強國吊住癮先

其實買張UO老母機票，再搭一張JR Pass仲抵
可以幾日任搭新幹線

同埋喺香港搭冇乜癮，一陣就要落車

利申:啱啱搭完

再平d去台灣搭700T都得，都唔錯

一部唔夠喉

我都係咁話...台灣話哂東海野?

一車車民智未開嘅人係咁運落黎

日本內籠歐洲系統

仲可以順便試埋台鐵便當

重有日系特急太魯閣/普悠瑪
加埋韓狗製又殘又舊既PP自強號

搭配埋台鐵會更加好玩
搭下太魯閣、普悠瑪、自強號PP、莒光號、普快車

火燒車都夠大鑊啦，乘客差啲死

自強莒光啲車殘殘地
反而有另一番風味

昭和味

整體都ok
不過張凳有少少柒

車廂有浸縮縮地、燒電子底板嘅味
即係類似舊式商場嗰啲扶手電梯味

踊り子嗰種味
印象中連廁所都係一樣

185系無喎…

PP自強號反而係車外就聞到陣味

普快車真係好正，可惜就黎玩完…

講感覺咋

夏天開住窗捐山窿好涼快

好爽
重有柴聯自強號係身邊全速通過
坐過兩次都好想再坐

坐柴聯自強高雄去花蓮坐五個鐘訓極都未到

高鐵上台北轉車可能重快

我嗰次為咗入去搭普快
買唔到坐位飛，來回兩程柴聯自強都要企

免費升級？

有幾多位俾你升

石勝線個單？
其實JR北算有心搞，可惜真係蝕到仆街，連新開發既KIHA285都拆埋

嗰隻CRH380A係參考邊架嘢整出嚟

回程鈴蘭號中789系1000番台, 789系真係好靜, 幾乎唔覺有走行音, 連起動時都冇乜聲
難怪日本人話Kamui/Lilac係日本最靜特急

咪就係E2系1000番台

咁起碼成個殼都係日本base on 700系嚟develop／modify，個樣又好似，成個技術+計劃都係跟日本
唔似大陸係轉移技術再自己搵廠生產然後參考其他人再改嘢

即係E2-1000>CRH2C>CRH380A咁
成日覺得380A加多咗一對頭燈之後似第二隻日本車多過似E2系
但又噏唔出係邊款

支那除左TGV技術唔岩用之外其他高鐵既車都買過

好彩當年日立冇賣700系俾佢

唔知台灣換車係咪換N700S > N700T
如果當年冇改plan嘅話，今日喺台灣行緊嘅應該係500系
咁今日想坐500系都唔會係咁困難

E954形 Fastech 360S 流線車頭

冇錢冇時間嘅入去元氣J佢嗰條新幹線仲好

500系太食電喇，同埋頭尾卡少左度門出入係死症，都未計車身太圓感覺上好窄

不過佢仍然係我最愛既車

500系嘅配色+劃時代嘅車頭設計令佢去到2018年都比到一種新車嘅感覺人

呢架嘢似E2+500系嗰邊車頭唔知點解睇相覺得佢一時扁一時尖咁

E7/W7+Doctor Yellow

係

あさま

個飯盒夠哂靚

但係論個飯好似ひたち好味啲

唔同角度影唔同感覺姐

CRH2C

★廢老 第一次見會動的火車，感動到哭了！

笑撚死我

今晚viu播你的名字

已經開定電視準備睇E231嘅演出

好心做媒就唔好假成咁啦
做到好似支那歌唱比賽班假觀眾咁

望住佢哋先真正見識到咩叫大鄉里出城

痴痴呆呆柒埋一枱

強國高鐵張車票background
咁多年都仲係E2系CRH2

望住頭班車班客係車上面仲要搞一大輪自己擰番轉排櫈仲好興奮咁款就真係得啖笑

209系1000番台マト81已轉橙帶

口裏常說不身體卻很誠實

要不是川重賣國賣e2系俾強國……

我坐果班車又係要自己調番轉張櫈
一開車果下成車人屌左一聲

話說日本堆E2系有冇得自動轉櫈?

咁坐E6去到大曲都要自己轉返d位既

你講到總站清理個陣？無記錯係可以的

但講緊頭班上深圳北喎 又唔係要轉行車方向 唔係預先搞掂嘅咩
有個shot直情影住廣州南落嚟西九嘅車 起碼成卡客都坐緊倒頭車

仲有681/683系しらさぎ去到米原站都要自己轉

即係強國買漏左野

⋯⋯會唔會係車長？唔記得按個「轉向掣」

新幹線就應該得E6去到大曲要轉方向

計埋特急好似重有日豐本線堆特急去到小倉要轉方向？

スーパーいなば中途去到上郡都要轉
膠鐵由香港去潮汕，去到深圳北會反方向行

樓上嘅問題係點解總站開出都要自己轉，啲客仲要係開左車先知

仲有期間限定仙台～金澤直通新幹線

利申：有得過下癮都好 起碼唔洗比幾千至成萬銀過日本先搭到
高鐵>短暫止癮
JR>一年一次旅行順便真過癮

同班生蕃一齊

寧願去台灣

同班民智未開嘅人一齊，不了

其實大家都係在來線

係 所以田澤湖/角館去秋田唔好搭新幹線 搭在來線平好多
除非用pass

ANA同JAL就關西風災同北海道地震推出各種外國人優惠 促進觀光

飛驒特急 歧阜➡️名古屋 要倒頭一個站

最慘好少車

> 中國(包括香港)往來関西空港機票優惠，淨機票價，中國線由🇨🇳人民幣🇨🇳1680起，香港線由港幣1980起。

我記得有個統計話秋田上京係全國最貴嘅上京路線

仆你個街関西飛新千歲做5400
出境拎另一本passport 入境做遊客仲平過我正常飛

斷橋一刻

一刻

坐完CRH380A Gran Class，只係¥200可以坐25分鐘，京都去新大阪普通等都唔只

はまかぜ都要

北陸新幹線開到敦賀之後 特急唔會再去到敦賀以北
咁去和倉温泉條七尾線正式成為孤兒仔

青梅線 青梅-奧多摩間引入愛稱
名為 東京アドベンチャーライン(Adventure Line)

下一篇係CTS—VVO航線

衰過東武 Urban Park Line

最近日本班友唔知發咩神經

嗰啲新路線全部用晒日式英文改名
成炸片假名
最弊係讀起上嚟同英文又唔係好似
真係唔知佢噏乜

681/683系

當年雷鳥變Thunder Bird都心諗做乜鳩

行中央線快速?

而家人地就係吸引遊客嘛

呢條的確幾好玩既

啲零食好似求其執一堆俾你就算咁嘅款

Sanda Bado
初初以為係Santa Claus個friend

都仲未叫做ザ．XXOO已經算好

係咪應該要多謝東日本用四季豆做車名

見到中國所謂鐵路便當狗飯咁款，我寧願要呢啲

坐鳩鐵上深圳=東京上大宮
上廣州=上宇都宮

明明有個平D既方法

一直都唔明點解英文 "The" 轉做日文 會變咗 "ザ"

發音問題

日文既假名就得咁多，無計

中國日本省

仲話6000人用

本來有個 "ダ" 字可以用
起碼個音冇差得咁遠

又好難咁比，你咁講既話Skyliner應該摺7左
平心而論，香港既鐵路交通無咁方便，又要過關
所以造就左高鐵既一些優勢
東京有優等列車線，先可以唔一定需要依賴新幹線上去宇都宮

香港有KTT

英語th音(IPA: ð的場合)會譯去日語z音 (IPA: dz)，而唔係d音 (香港式發音)
求語音學達人指正

呢樣就係重點
上廣州都有KTT仲要去廣州東唔係廣州南
雖然我唔會返支那但唔少人都話廣州東比廣州南更快到市中心
而再遠D既地方
屌連當年出盡奶力Sell比你果班撚屌政棍都好撚誠實咁話時間寶貴坐飛機
仲好似比人影到第一日就有空氣輸送

如果The真係用Da黎發音反而比人笑

話唔定多人過膠鐵

減少紅磡直通車班次

宇都宮邊度有優等列車去東京？

上野東京Line?

上野東京Line同埋湘南新宿Line都有

東武特急『しもつけ』

JR
湘南新宿ライン快速
宇都宮線通勤快速

乘換案內有中秋節特別版

位於大阪市淀川區的JR京都線東淀川站，附近有3處「不開的平交道」，而JR西日本日前已宣布將於11月11日凌晨廢除。

JR西日本表示現行施工即將結束，包括在橋上蓋站舍，以及搭建橫跨鐵軌的通道和電梯，還有自行車也可通行的斜坡。

本次廢除的3處為「南宮原平交道」、「北宮原第1平交道」與「北宮原第2平交道」。JR西日本轄區的平交道中，1小時內遮斷時間最長的為南宮原（57分鐘），接著是北宮原第1（56分鐘）以及北宮原第2（40分鐘）。此外，平交道橫跨鐵軌的長度最長達46公尺。

平交道周邊並無設置無障礙設施的地下道或陸橋，過去也曾發生有人在遮斷期間跨越平交道的危險狀況，JR西日本與大阪市政府因而陸續進行整頓。

據了解，隨著3處平交道廢除，JR西日本轄內遮斷時間最長的「不開的平交道」，將變成兵庫縣川西市內寶塚線的「瀧之谷平交道」，為時55分鐘。

邊個有？

成條九廣鐵路已經係一條本線（mainline），ktt=特急，只係邊境問題同埋CHR根本唔識學日本玩通勤，咁短路程都要全指定席、安檢同實名

咁多班跑深圳北應該要買2手E2系0番上動感號色嚟跑

唔指定點掠水
唔整安檢同實名制遲早畀人炸

第一日新屎坑八萬人都冇

係咪跨8條軌果個？

Planning name 正正係番禺石壁站

1. 東武特急有人講咗啦
2. 優等=/=急行列車；咪有快速Acty-Rabbit，重有其他嘅無名快速

終於都廢

N年前嗰啲咩碧桂園廣告話咩鄰近石壁新火車站

啲改咗名嘅新幹線站都應該加返個副站名

叫廣州番禺算鬼數啦

個廣州南同廣州嘅距離
東京站：東海道→鶴見 東北→赤羽/浦和 総武→船橋 常磐→松戸
大阪站：高槻、生駒、宝塚、堺、西宮

咁大宮不如叫東京北

新函館北斗應該叫函館北

個接駁問題好似當年日本國鐵咁，整一部接力號列車就解決到
不過支那有高鐵、有地鐵，就係唔搞中距離快速列車

佢高鐵嗰條綫喺廣州南好似入唔到廣深綫

如果有條連接線（在來線線形，高鐵限界）直通廣州南-廣州，將所有短途車拉入去會好好多

?
深圳北站贛深高鐵線幾時起好㗎...

廣州市站
廣州市南站

新廣州

好似啲樓盤有一期都有用過呢個名做宣傳

廣州副都心

廣州新都心

高鐵廣州

以前好似搞過幾架乜鳩新時速
但太樣衰冇深入了解

osaka呢啲自由行新手公廁真係去到爛
最多靠kix去其他地方例如京都

X2000好野黎，動力集中式既振子列車

新廣州石壁 定新廣州番禺 定新番禺石壁

來佬貨黎

當時大陸仲有款藍箭

而家瑞典重用緊支那個部X2000

新廣州番禺

廣州市南（番禺石壁）

學新函館北斗咁應該係新廣州石壁

如果不打算跟團又想一試這歷史性闊别24年來首班伊丹空港國際航班，JAL旗下的日航天地有套票推出，來回程都是坐這班加班機，香港直航往來伊丹，5天4夜連2或4晚大阪酒店由HK$3,099起，還附送 JR西日本鐵路2日周遊券一張，蠻抵玩的！

加$1200升商務?

之前好似睇過話有計劃搞，廣州駁東莞，之後東莞駁深圳

邊度有講?

呢份，要係日航天地搵大阪套票入去

應該係商務位經濟服務

真正第一款入到香港嘅高鐵車

邊度嚟

但同期既藍箭最終都係黎唔到香港

網走
能取湖旁邊
呢度係廢線湧網線其中一個站

！

【高鐵醜行】霸位「瘋」捲全國 強國人：憑本事霸的，點解要還？

新幹線咁霸位真係不得了

等上車嗰時直接唔排隊
霸green car

haruka

會不會跌到新函館北斗咁

真係得haruka先咁誇張
haruka換車之後改做全車指定啦

第一日: 十時打ち 30秒完売
之後你知發生咩事㗎啦

換全車指定應該重大鑊
啲人霸左位唔走都似

Haruka初期開果陣好似係全車自由席

指定席

好似又有道理

但又唔見nex會咁

因為kansai area pass有包はるか自由席 但係冇得畫位
相反如果用jr east pass嘅話(好似所有jr east Pass都可以畫指定席) 喺成田訪客中心出pass嗰時肯定會問你要唔要畫N'EX

啲客冇買pass去晒搭Skyliner

連支那人都知NEX垃圾

NAVITIME係咪bug咗定係我問題？點解我撳「停車站一覽」會出咗呢版嘢出嚟？

正常應該冇問題喎 除非你open in new tab先會有問題
你試下resize?

點樣resize?

攞手指zoom in zoom out
個timetable可能load咗去角落頭

名鐵空港線係咪冇咩pass賣？
即係唔似關西南海咁同市內地鐵/其他私鐵jr出一日pass咁

都係咁，我撳咗「停車駅一覽」後佢有短暫出現過，但一秒後就自動彈咗呢個畫面出嚟

撳關閉又會彈返出去時刻表

iPad試過冇問題
你係咪update咗做iOS12

冇up過

急急地一問
想問如果有北陸拱型pass 係咪免費坐nex 去成田? 同埋我係新宿 最近應該係上野定東京有得坐?

有免費nex 新宿有站 你用乘換案內咪知邊道有車

1. 係
2. 上野邊有NEX

名鐵既pass=垃圾，無需要買

NEVER TAKE JR TO / FROM NRT EVEN YOU HAVE JR PASS

新宿有車一程去到成田

咁1825之後坐咩好

Eveningliner / 巴士

Access特急, Eveningliner

你有冇畀錢用？

記得去劃位，NEX係全車指定席

點解 要太多時間?

2. Airport常磐

会津鉄道×TVアニメ「ノラと皇女と野良猫ハート」ノラ副駅長就任式

[wow]

第五套四天王番

咁大獲

中京圈無PASS好用架喇，去金券店睇下平飛好過

kenji今日廢車回送

三分鐘Gal改動畫
唔係四天王

佢已經具備所有成為四天王嘅條件

呢個人係盲反NEX，可以不理

有pass又一程過就緊係坐啦，唔通俾多2000yen又轉多次車咩

到時趕唔到飛機唔好喊

唔識預時間咩…last minute去坐乜都死喇

只要搭早一兩班車預鬆啲時間，NEX都係好穩陣嘅

其實都係出事先會運轉見合姐，平時無野架喎........
so far坐幾次都無事，反而坐南海電鐵由KIX出難波就奶過野

我感覺係NEX永遠都係重要時刻先出事
我成個trip搭咗NEX成5次，頭四次品川落大船來回都冇事
偏偏係去機場搭飛機嗰次先出事

早幾個月先搭去宮古

我坐過幾次都冇事
老老實實，人地未壞就假設定人地會壞已經夠on9。自己唔坐唔緊要，但係度紅色大字就最on9

早2個鐘坐應該無死?

係
不過如果touchwood真係有人身事故嘅話
你最好即刻走去坐skyliner

可能人地有不愉快經歷呢
紅色大字都係搞下笑姐，唔洗咁認真既

個人覺得見親講NEX就紅色大字好無聊........

總知你見到NEX有事識得轉Skyliner就OK

真係好無聊，亦都對別人造成困擾......

新千歲空港內國內線3及4樓、連絡橋3樓的店鋪及設施已完成修復及檢查，明天會重新開業啦。

明天開始除酒店及混浴設施外，其他店鋪及設施大部分已恢復正常運作。

唔查都唔知鳥取去新大阪d車真係好慢
無新幹線

鄉下地區你想點

兩個半鐘已經好快，諗下去地理上近一截既城崎溫泉要再多三四個字

スーパーはくと

其實如果keep住行山陰本線去京都掉頭會唔會快啲？

最快都兩個半鐘，去岡山轉車反而重耐

山陰本線線型唔夠東海道山陽本線同智頭急行線咁好，應該唔會快d

平有巴士
快有skyliner

除左pass同唔駛轉車真係冇咩競爭力

唔係全北海道仲要節電10%

唔駛轉車已經有力
好多人都嫌麻煩唔想轉來轉去，唔係個個都計到盡
市區發著都有NEX來回票 (當然無外國人版本咁平)

震子列車萬歲

當拖住個喼一抽兩抽個陣就知唔駛轉車有幾好，雖然東京駅個總武快速線月台都係行到仆街

『振』子列車

重有係東海道山陽本線踩到130km/h呢樣野已經係山陰本線做唔到的

N700A

本線喎…唔係新幹線

係咪TG名嚟

京葉線

其實搭咩都好，最緊要識應變，知道JR運轉見合咪轉搭巴士/京成囉

一成不變先係問題根源而唔係某一條線/車/公司

AEL E233導入決定！

其實爭好少，主要係因為新幹線接續時間+落岡山嘅特急比較慢而輸，齋計車程上只要直車只要待避耐咗，經岡山就會短啲時間

唔識應變搭火箭都死喇

東京啲車站同通勤列車都好多人
一程過嘅直達特急對拖住喼唔想逼嘅旅客係有吸引力

仲有一啲遊客係第一次嚟，叫佢哋搭A鐵轉B鐵 / 搭機場巴士會唔放心，全程JR就好得多
睇返香港，啲遊客都好鍾意搭AEL再轉市區線

我指こうのとり

好似要去到十一月尾
機場呢啲基建應該唔受限制啦

真係好似中環站行去香港站咁
有次喺天王洲去幕張都諗咗好耐先決定到點搭，最後我選擇咗上野東京線轉京葉線特急

整圖嗰位應該係鐵膠加巴膠
京濱東北線E233-1000 加 樣板冷氣利蘭奧林比安AL1 係乜嘢玩法

仲要A47X

如果喺東海道本線上行車尾行過去好快到
同喺香港站行去中環站荃灣線月台差唔多咁遠

早繁去品川可以欣賞到步操

香港人最缺乏呢樣啦

京濱東北線
btw,隔離嗰架係咪動感超人

放大嚟睇隻色原來係 京濱東北 溝 埼京

係啦

其實係AEL 配色 色帶化咗

運豬處成功爭取高鐵直通機場快線

其實係空港特急
E233做各停

隔離華潤已經計劃緊第二條高鐵
仲諗住直達銅鑼灣

港豬講效率做功課越少越好㗎嘛

睇清楚啲先啦
上面京浜藍色下面琦京綠色

京浜琦京緩行線

隻綠好似唔係琦京綠

color picker嘅結果

似常磐緩行隻綠

支那01啲觀點

起得到嘅前題係支鐵可以不斷債冚債又唔會爆煲
而家已經爭落5萬億支幣，新起嗰啲又起一條蝕一條

上fb外判

JR東涌線E233系1000番台
新在直通CRH380A直流1500v對應

東涌居民福音

連跌3日客運量，睇下會不會以後不公布

以前都FF過膠鐵可唔可以直通東鐵線

支那膠鐵根本都冇諗過要賺

就算係感覺山陰本線氣動車較電聯車快

例如睇車頭片覺得187快過381
米子-出雲

法國SNCF 夠係政府補貼啦

E6系

其實又喺邊度搵每日8萬人次出嚟呀，東海道新幹線都做唔到呢個數啦

kounotori要做福知山線生意喎

但好似麻麻地好客喎，見過落到大阪得好少人落車
而且成架車係無人繼續去新大阪

有冇link？我搵咗好耐

google"東海道新幹線 利用者数 filetype:pdf"
第一個就係 因為係pdf所以貼唔到link

其實3日客量既數據係黎自入境處呢度

所以其實唔係日日都會公佈，下一次公佈係29號更新28號既數字

睇返幾日資料，尋日終於香港旅客多過大陸客用呢條膠鐵

呢個數係唔係長期都有公開？
定係大時大節先會有？

應該係公眾假先有

譚美轉個靚彎車過去日本
九州今次又唔知會唔會廢線
山陽本線又唔知要delay多幾耐先全開

假期先有

我嚟緊下個禮拜去九州

屌啦星咪撚打日本啦

掃晒成個日本

JR東海負責廣告同對外宣傳嘅子公司嘅報告嘅一部份嚟 下面係完整成份

我記得東海份annual report 有埋新幹線 vs 飛機市佔率

東海瘋狂打J

東海道新幹線贏曬, 係威嘅
我記得広島都有7:3
反而岡山好似得6:4

廣島機場遠離市區

睇完份Full Report

值得留意下東海道新幹線嘅常客特點
(常客指1個月搭多過1次嘅乘客)
- 男女乘客比例 8:2
- 商務客 約70%
- 職位係部門主管以上 超過50%
- 家庭收入800萬日圓以上 約50%

東海道新幹線咁賺錢都係靠呢班人撐起

香港嗰條根本冇乜呢班客
呢類客通常搭飛機，講得準確啲通常搭因航

岡山都唔差得遠

下星期唔驚啦
又打去大阪
我過幾日大阪睇live 加飛 淆淆哋

前幾日劃完位拎住張野過閘比個新仔捉住黎吸
是米如果特登比張指定卷佢地都會吸？

應該掃晒
由鹿兒島開始到四國，跟住大阪京都北陸，最後東北

Molamola

訂到SL銀河號

剛剛去完，有特急已經唔叫慢，你試下豐岡坐去米子就知乜野叫慢

所以福岡輸晒
一來新幹線車程太耐
二來福岡機場超近市區

呢部ekinet訂到好易訂
反而SL山口就難, 因為ekinet訂唔到

4小時之壁

喜利艾滔庫

果啲會唔會有官方網可以訂？

西日本個網?
不過冇ekinet咁好用

e5489有，不過唔可以用pass

ekinet真係好方便又易用
第時玩其他地方 無得用ekinet
一定拿手唔成世

去北陸 北海道都有ekinet先正

坐緊部KIHA 54係用789系嘅特急座椅
好正

相

垃垃note3影得好核突

遲d分享相機相

份年報證明左買起成條新幹線先係出路，還完錢做乜好
起多一條

邊度有還錢

北海道用到都無用
廢線

要去佢份年報睇

之前唔係話咁多間加埋還咗三十年都只係夠畀利息加唔夠一成本金咩

東海都冇錢還哂咩

行到特急嘅線冇咁快廢嘅
不過釧網本線快速同慢車號唔知點解ekinet book唔到, 連cyber station都查唔到

東海都仲還緊，不過已經還咗好多

熱門列車指定席就算要比錢book都唔介意嘅。

用外推式車門搞到開唔到門

96年已經還曬?

係中國先咁on9用嵌入式車門

冇試車架咩

咁龜鐵就點都有試過嘅，問題係佢起嗰時張圖紙可能係用CRH380A做參考，結果依家質架復興號就出事

全費喎，唔只指定席卷

e5489 未試過，原來要全費
九州都可以剩買指定席劵

就算剩買指定席卷都要另外買基本運費個part

我指e5489

【神田鐵道倶楽部まもなくラストラン】

みなさん、こんにちは。時刻表編集部です。

神田駅構内にある鉄道ファンのためのお店「神田鐵道倶楽部」が、9月29日をもって閉店するという悲しいお知らせが飛び込んできました。開店から1年ちょっとしか経っていないのに……。通い詰めていただけにとても残念です。

いても立ってもいられず、先日鉄道好きの部下2人を伴って行ってきましたが、元は〔北斗星〕や〔カシオペア〕の食堂車に乗務されていたという調理師さんの料理がいつにも増して美味しく、ついつい加賀鳶を5本も空けてしまいました。

閉店までに、あと何回行けますかね。同じようなお店がどこかで再オープンすることを願いつつ、また行こうと思います！みなさんもお近くにお越しの際は是非！！

ラストランは9月29日です！

神田鐵道俱樂部29/9 last day

唉

好突然，好彩偶然地食左

你去完就執...

咁我一定要坐下鳩鐵

好似話係要個位加長月台，fit多兩卡Green Car

估計関空連絡橋的修復費用約數十億円，由於是海上橋樑，費用比陸上的要貴三至四倍。

嚟緊又打風，千祈唔好搞到嚴重咗

抄國啲車左抄右抄，邊有準則可言

復興號嘅內籠同外表都好似ICE3

面對空港間激烈競爭，成田空港計劃推出新優惠吸引航空公司開設新航線，如果新航線是在早上閒散時間升降的話，可以享有3年間着陸料免費的大優惠

閒散時間係幾點 ana/國泰好早到啦 得返港航睇下有冇得提早

而家成田係6-12?

千代田線最後2抽6000系真係要bye bye了
第日想坐就要去印尼啦

淨係坐過一次

咩舊車都掉去印尼

仲有泰國同菲律賓

同京成合作搞skyliner ¥1500單程or買去送回有無得諗？d航班到達時間西無客肯坐就算著陸無料都無用啦。

自砌EF66

幫鐵路落後地區現代化都唔錯，車又keep 得咁好，人地多謝都黎唔切

泰國國鐵而家買左批強國車

BTS都買咗

新起果條地鐵Purple Line就用日本車

睇下邊間啲車長命啲
雖然BTS堆車長期高loading

港鐵用新幹線標準起西九月站月台

JR北海道推出網上會員及super mobile suica會員限定北海道新幹線優惠，東京都區內、大宮及仙台乘坐東北/北海道新幹線前往新函館北斗，折扣後接近半價！

東京往新函館北斗僅由單程10310円起，僅限10月29日至11月4日，可於1個月至出發前20/21天前預訂。

真係好平 不過pass都係抵好多

比國內遊客用更多

台風２４号の接近に伴い、明日（９月３０日）、京阪神エリアの各線区において、８時頃以降順次列車の運転を取り止め、各線区で概ね１２時迄には全ての列車の運転を取り止めます。
また、台風の影響によって、以降の運転を終日見合わせる可能性があります。

聽日JR西日本近畿地區1200之後會停駛，祝係近畿地區既巴打好運

重有山陽新幹線都係1200左右停駛(新大阪~廣島)

山陽新幹線では台風２４号の接近に伴い、明日９月３０日（日）の運転計画を以下の通りとします。

○新大阪駅～広島駅間
下記の列車を最後に、当面の間、運転を見合わせます。尚、状況により３０日中の運転を行わない場合がありますので、ご注意ください。

【広島・博多方面行き】：のぞみ１０３号（新大阪駅１１時２５分発）
≪のぞみ１０３号（東京駅始発８時５０分発）の各駅発車時刻≫
新大阪駅（１１時２５分発）‐新神戸駅（１１時３８分発）‐姫路駅（１１時５４分発）‐岡山駅（１２時１４分発）‐広島駅（１２時５０分着）止
※尚、東京発博多行きの最終列車は、のぞみ１７号（新大阪駅１１時０５分発）となります。

【新大阪・東京方面行き】：のぞみ１６号（博多駅９時１０分発）
≪のぞみ１６号（東京駅終着１４時１３分着）の各駅発車時刻≫
博多駅（９時１０分発）‐小倉駅（９時２７分発）‐新山口駅（９時４６分発）‐広島駅（１０時１７分発）‐岡山駅（１０時５３分発）‐新神戸駅（１１時２６分発）‐新大阪駅（１１時３８分着）

○広島駅～博多駅間
・みずほ号、さくら号、こだま号のみ運転を行います。なお、本数を減らして運転を行う予定です。

諗起上次行上路走佬去東京

又係純粹好奇所以有嘢想問
譬如我買咗張全國JR pass
咁張pass嘅收益係咪會用某個比例分配俾六間JR

啲人去仙台打後會唔會寧願買新函館嘅車飛之後中途落車

ekinet有割引 應該會平過10000yen

呢樣大家都想知
之前有一個講法話拎去填國鐵條數

順帶一提
JR唔止得六間

我都有諗過係 但係東海已經還完喇喎

但係會分埋俾貨物同開發咩

好耐無入黎打搞各位

聖誕加跨年 去四國會唔會悶死?

之前去過香川松山 今次想去德島同高知

所以東海咪乞衣

順便問埋會唔會食咗北陸同東北果兩間第三sector
始終佢哋好似要做埋一啲孤立左JR線嘅運輸

又唔好咁講
始終人哋都要用錢去營運

如果掙係計東海道新幹線嘅話
唔知東海一日賺幾多呢

北海道同四國好似唔駛還國鐵債？

九州都唔駛

所以我就覺得係用一個固定比例分錢
雖然好少人會走去用jr pass坐嗰三條第三sector
(但係上能登半島嘅サンダーバード同能登かかり火一定會經石川鐵道)
而且東京monorail都應該唔少人坐
冇理由唔分一舊錢俾佢哋

北越急行12月1號加價

印尼又食東京地鐵16000系

終於都頂唔順

唔知啲老本可以食幾耐

預計加價後未來3年加埋要蝕16億円

咁蝕法幾時執笠

應該二三十年可以卦

日本

唔係講咗話2020年開始唔再買二手車咩

阪急真係好犀利
次次颱風打到黎都仲可以正常咁運作

係愛定係責任呀？

越借越平，條中央新幹線接近0息

JR東宣佈首都圈全路線夜晚8點後停駛

阪急:咁早唔驚 我3點後停駛
隔離JR(包埋新幹線) 就12點收哂車

四遊紀行PASS 坐唔坐得 回聲號 櫻號 光號?

可以，自由席

THANKS

上網見到話包左新大阪至博多全線新幹線 咁包唔包希望號同瑞穗

包

咁怪既

點解全國版反而唔坐得希望號同瑞穗號

不解之謎

JR東海宣佈下午5點後東海道新幹線全線停駛

咁今次可以試埋上次無坐既希望號同瑞穗號

希望可以唔坐啦 咪又係n700a
瑞穂就吸引d

瑞穂自由席咪類似希望嗰張櫈
指定席先係重點

九洲新幹線車正好多
不過自由席係2+3
指定席先係2+2

順便集郵

唔捨得坐指定席同GREEN CAR

指定席正過搭飛機

主要西日本自己野先俾

路邊社傳係JR東海唔肯俾全國PASS坐希望號
結果連帶同級嘅瑞穗號都唔俾

如果真係有大量遊客攞JR pass坐のぞみ嘅話真係唔使做生意

上次坐過光號 其實都好快

不過咁就顯得張西遊紀行好抵玩

其他西日本啲pass全部都冇寫唔畀搭XX號喎，佢只係限制咗範圍，即係話我揸5日岡山pass可以搭由JR東海派車嘅のぞみ由新大阪去岡山啦？

其實

係 一般遊客鬼理佢邊間派車咩

因為JR東海乞衣

冇錯
pass適用範圍唔係睇架車係邊間公司
西日本啲pass仲個拎上到山陽新幹線段嘅nozomi嚟做賣點

都幾乎可以肯定JR東海唔會俾pass上中央新幹線
用pass？爛返去慢慢碌東海道新幹線啦

人地唔靠pass客都大把人坐，唔愁無生意，換轉係你會賺真金白銀買飛既客定唔知分到幾多既pass客？
人地有本錢wfc班pass客你又吹佢唔漲喎
我就分唔到邊個乞衣

大幅加價囉一係，又或者好似青春18本州過北海道咁整張dlc

リニア新幹線オプション券

條中央線一定貴到hihi，我相信除咗做生意畀得起外，其他人都會坐返東海道

東海道新幹線就係最多businessman坐

到時可能得返hikari 甚至kodama

靜岡縣應該有返快車喇

JR東又冇得開甲府特急

みずほ可能係JR西或者JR九唔肯俾
點都唔關東海事

Kaiji可以係咁先

唔計四國段嘅話，山陽山陰抵玩啲

同意

原本都係睇呢張 不過唔會去山陰地區

搭單問下

聖誕加跨年 下面個行程會唔會有問題? 第一次呢D大時大節去日本

中央新幹線 名古屋<>新大阪段未通之前都應該仲有
同埋山陽段自己都有需要保留Nozomi直通班次，因為九州唔會加Mizuho班，點都要維持返一定數量嘅博多發着快車，加西仔自己唔夠車用同新大阪capacity問題

係啵 港共政權成立之年先通到新大阪

JR東日本は30日、台風24号の接近に伴い、同日午後8時以降、首都圏の全ての在来線を運休すると発表しました。

其實都係講下啫
雖然佢形象冇JR其餘各社咁好，但係佢的確有本錢同佢的確好成功咁揾到佢公司嘅致富方法
個人嚟講我會用MTR同JR東海比

預計台風24号明天會非常接近北海道，JR北海道已發布明天除札幌旭川圈及函館圈外，多條路線也會在明天首發起運休，部分路線會全天運休，其餘則會在中午以後分批回復運作，而特急列車也基本全部運休，

因鐵諗好借今次機會廢咩線未？

唔係2020系咩

都係賺大錢
不過一個主要靠賣樓，一個從唔同方面搵錢(例如做埋車輛製造)

頭先係淺草橋執到本特區護照 彭x妮
交左俾職員

如果彭小姐朋友見到 可否告之

同埋所謂形象無咁好都係因為唔畀pass客坐nozomi+在來線hea做姐

你去fb個d旅遊gruop講會好d

最主要係在來線hea做
nozomi都係抽下佢水啫

高山本線唔算掛
近年咁多人去昇龍道

畀人屌得最勁應該係靜岡地區同三重縣

台風２４号（チャーミー）２５メートル、４０トンの巨大観音菩薩、倒れる

隔離post見到中部機場出事

喺你眼中先"形象冇咁好啫", 喺一般日本人眼中形象不知幾好

日本人為先嘅形象好好
某程度上用MTR同佢比唔係幾好
MTR成日撚香港市民

如果MTR係香港人優先主義, 條膠鐵嘅直達車強國人坐要額外比錢

其實兩個機場都係海邊預左會咁

都係人工島上面

好似係畢業生最想入既公司之一

MTR都係香港最佳僱主之一

係咩？我剩係知地鐵車長入職人工低到…

咪一樣大把人仆入去做

羽田會唔會出事

可惜佢唔請鐵路迷，如果唔係我應該去左揸地鐵，不過同我而家份糧差一大截

關空陸沉未

KIX 今次冇事

反而NGO就奶野

If you can’t beat them, join them

但係其實喺香港揸地鐵應該比喺日本任何一條鐵路到做運轉士輕鬆得多

香港唔係差唔多入咗去cab之後冇王管㗎咩?

貪地鐵嘅福利
好奇問下，有冇人知喺JR做有冇免費搭車／新幹線？
因為日本好興過後claim返交通費

...
中央新幹線幾時經京都同到咗山陽

佢嘅意思係全線開通後，因為東海道啲快車客應該會轉投中央，所以東海可能會cut咗nozomi，其實解決到山陽直通問題嘅話，東海可能會咁做

其實のぞみ唔俾都叫正常 不過みずほ全國pass唔俾真係有啲奇怪 如果買返西仔或者九州嘅pass都可以搭 不過影響都唔算太大嘅 起碼みずほ班次唔係好密

1.
同傳媒講過，唔會假得去邊；timeframe上都唔對路
2. 一程到差好遠，重有地方政府由其是京都

佢話全通後會轉班次重心去Hikari同Kodama，減Nozomi班
咁即係似cut晒新大阪發着Nozomi，淨係留直通班次，如果唔係山陽段就會被減班
同埋山陽段速達班次都係以Nozomi做重心，cut埋直通班次要執時間表，除非西仔開新種別做返新大阪<>博多速達服務

唔記得喺邊度睇過話中央新幹線初步定價只係貴東海道700-1000 yen

其實第一水留唔留得低唔係太重要
之後keep唔keep到喺度先係問題
timetable唔係永遠唔會變

JR九州 官方香港版FB / IG正式登場

老母北中南三個機場都有flight
唔做吓嘢都唔得啦

ＪＲ中央線快速、線路に倒木で運転見合わせ
新宿区にあるＪＲ四ツ谷駅では、台風２４号の影響で中央線の線路上に木が倒れていて、撤去作業が行われています。
今朝

要同西仔傾喎
西仔要肯開新種別先得

變做Hikari唔得咩

福岡熊本鹿兒島重有邊度？
宮崎？

山陽段Hikari係慢車喎
同一種別一快一慢好複雜

冇意外嘅話會變みずほ㗎啦

應該唔會，mizuho用開八卡車
又要同JR九州傾派車，JR九州應該唔會喺九州段加班，開博多區間車啲人會搞亂，因為本身開新名都係for直通班次
西仔仲要諗自己夠唔夠八卡車

Sakura 4XX都係九州管内

但就算中央新幹線全通, 山陽段<->名古屋/橫濱都仲有需求嘅
同埋中央新幹線品川, 新大阪都要轉車, 如果由東京去山陽比我寧願一程過坐返東海道新幹線

日本東鐵
又係勁多人排隊等入閘

新宿就等於日本大圍

橫濱 京都 冇站真係 搭返東海道冇咁嬲

橫濱冇
鬼叫佢跟中央線行咩

北陸新幹線係唔係唔駁入去山陽新幹線

唔係

橫濱京都都係大城市來

想舒服就一程過
想快都係要轉車，中央新幹線快超過一粒鐘，點轉車都唔會輸

本身九州似台灣咁

改成JR香港Logo

firm左？

轉做MTR 隻紅

JR喺香港開公司起特快鐵路線應該做得過

收到地先算

應該係話正苦批先算

JR九州 會唔會搵 江華 做香港代言人

判沙中線服務經營權比JR 再同mtr 做直通運轉

未

少有嘅救援列車
N700系7000番台運行のぞみ783号為delay約90分鐘嘅のぞみ1号代走山陽段

指定席客免費upgrade

咁正 我寧願delay

KUSHIRO Hokkaido Japan in 8K HDR - 釧路

KUSHIRO Four Seasons【KUSHIRO hokkaido Japan】

有冇提過あずさ同しなの會減班？
話哂甲府同中津川都有站

岩岩去完道東, 風景冇得輸

前者競爭對手嚟

若果唔夠打都要CUT下吧

去唔到新宿、立川應該仲可以keep住某班客嘅

最多應該咪cut車卡

又爆料

第一年通車唔改 睇乘客模式再執時間表
去大阪的人係冇少到.轉車未必適合佢地.
但名古屋 至東京相信九成會轉投中央新幹線
每小時減兩班最少.最好係減5班 但加返兩班 hikari

關hikari咩事
講緊中央本線特急喎

啱啱搭老母去鹿兒島
8成人揸 护照

一早講左嫁啦上年

仲有HX日日都有機去KOJ

我覺得好冷門，無乜機會成功

個機場太唔方便

仲有價錢喺點
去TPE嗰兩條個fare都真係

中央本線特急，東海特急全部已經減冇可減，乘車率偏低

仲有linear甲府個站都唔係喺正個城度

あずさ嘅target係首都圏－中信
しなの係中京連信州嘅主要特急
都冇乜水位可以減

甲府市好似計劃用BRT做接駁
反而想知佢長野縣同岐阜縣個站想點，中津川市同飯田市人口連10萬都無

岐阜西部會推翻啲客落去岐阜羽島(west bound)／新快速轉linear(east bound)
東部嘅交通單薄好多
所以佢揀中津川係正常

飯田係keep redundancy+搶返畀巴士打殘嘅share

品川去甲府可以搶生意，但有幾多客可以搶

由東京畫條直線落名古屋，係停呢幾度㗎啦

人口根本冇所謂，因為人口再多都唔夠名古屋多

睇返名古屋至東京，一日客量係76000 ， 咁接近某條鉄路的預計既

對丸の内嘅話五五波
不過新站位置就算有BRT都真係輸曬

有冇人有留意個北海道住宿補助，唔係話for外國人架咩 ？

因鐵向沿線自治體申請札沼線 医療大学～新十津川間廢線

諗咗好耐先明

不過連名古屋-東京都係估得76000，某條鐵當初真係憑乜嘢估到十幾萬？尤其要預早咁多到真係全無吸引力可言

預左喇，一日一班車

預早咁多到不如搭返飛機

根據返以上數字，一小時可以cut 4班 nozomi
暫定 每十分鐘一班 行6-2-2. 主力做 東京至大阪直達客。

中央新幹線 一小時開四至六班

會唔會做到6-3-2/6-4-2俾沿線人多D機會？

靜岡縣實嘈要多d直達車喇

當年民主黨甘乃西已經發現政府鍾意獎大型基建嘅數字估大六成
而家計返其實政府估得好準(未加大六成之前)

某條鐵響MTR同政府眼中係通勤鐵路而非高速城際鐵路

【🤗買JR九州Rail Pass ～即送花王蒸氣眼膜✨】

有好野通知大家 !! 📢
10月1號至10月31號期間，只要係九州任何一個售賣JR九州Rail Pass嘅車站，購買或換領任何一款JR九州Rail Pass，即送你花王蒸氣眼膜一塊 ! 等大家可以訓前敷返個eye mask，第日精精神神去玩。(👉眼膜數量有限，送完即止)

至於我地嘅Rail Pass分為全九州版﹑北部九州 以及南部九州版3款。就連觀光列車都可以用Pass換指定席劵，唔洗另外加錢 !

想知更多詳情，可以睇下我地中文版網頁👇

【北海道復興】為何找不到外國遊客用折扣券？
02.10.2018
數日前由國土交通省觀光廳公佈的「北海道復興折扣」，條件甚為吸引，有不少網友留意。昨天是首階段折扣券公開的日子，有讀者向本網表示，瀏覽相關的旅遊網站，卻找不到外國人遊客折扣的詳情。其實，在國交省公佈對北海道的支援計劃時，已發放了一些參考資料，簡略地交代了外國人遊客折扣的推廣方式。

據資料顯示，外國人遊客在北海道內住宿，每晚最高可獲2萬日圓補貼，資助上限為5晚共10萬日圓。這份折扣不需要遊客事後申領，而是直接從房租裡扣除。所以，當局委託了外地的旅行社，承辦到北海道的行程，並向遊客收取扣減資助後的旅費。

國交省發表的其中一份資料，列出了JNTO（國際觀光振興機構，通稱日本政府觀光局、日本國家旅遊局）於海外各地的任務。從列表可見，JNTO會與韓國、中國的旅行社合作，推廣到北海道觀光的旅遊產品。由此可知，這兩個國家的旅行社將會承辦享有「外國人遊客折扣」的旅遊商品。至於台灣和香港，JNTO只會舉辦一般的宣傳活動。同樣由JNTO協助當地旅行社或航空公司推出這類商品的，還有菲律賓及馬來西亞。

至於為日本人旅客而設的折扣券，也是甚為「搶手」。昨天各家旅遊網站在早上開放申領，不久已有不少優惠券被領光。不過，優惠券的派發是分階段進行的，目前主要是在10月及11月的行程上使用，此後仍有不少「爭奪」折扣的好機會。

冇香港同台灣份

5-5-2 都有機，可能主要分大阪至名古屋快 定名古屋至東京快， 分分鐘有2小時40分的 hikari

開發新市場多過吸現有客源

台灣差少少

我咁睇，甲府個站都叫響甲府南IC附近，唔算太差亦都有得搞
例如依家山梨出名古屋實在太麻煩，就算位置差少少仍有很大優勢
同埋都可以諗下發唔發展到接駁巴士去河口湖食下遊客生意，雖吸引力有限 (唔會夠新宿巴士玩)
橋本周邊(東京都多摩地方、神奈川相模地方)成最大贏家，或者京王線會加強橋本直達既班次都唔定

差身延線少少真係屌佢老母，祝佢變新富士站翻版

台灣排第三 614000 人次去北海道
香港排第四 200000 多D
泰國然有150000

東海乘機收車

飯田線 10月2日 15時33分更新
台風24号災害の影響で、終日、新城～天竜峡駅間の運転を見合わせています。また、運転区間の一部列車に運休が出ています。（10月2日 15時00分掲載）

身延線 10月2日 15時33分更新
台風24号災害の影響で、終日、西富士宮～鰍沢口駅間の運転を見合わせています。また、運転区間の一部列車に運休が出ています。（10月2日 15時00分掲載）

2＋2のぞみ
拎指定卷都可以任坐

巴打平時都睇開佢啲片?

屎忽痕
返工無野做search偶然見到

山梨一年觀察光客得五百萬都冇，仲要一半係去富士山個頭

幾時都話日本人好憎華人

睇死你係咪都去

佢都唔係間間酒店有....民宿果批冇

反正主要班次都直通車,中途站只係安慰下地方政府

民宿冇唔出奇，日本好似唔鍾意旅客住民宿

新幹線有冇試過

酒店好貴

新幹線好似唔會咁廢
客多照企爆

新幹線黃金週都唔見有事

唔知係咪格硬提速搞到咁

のぞみ企爆都照開啦
復興號

復興號馬力唔夠
加速度唔過2km/h/s

新幹線N700: 14M2T 17.08MW
復興號：8M8T 20.28MW

如果計編組輸出嘅話仲高過N700, 點會開唔到車架

聲稱20MW啫

仲有沿線嘅infrastructure呢

出咗軌又埋唔到落地底就係咁㗎啦

8t都輸人2t 實際10mw都唔知有冇

但係最高420喎
冇一定程度嘅出力係冇可能維持到
當然 420都係design啫

同軸重有關啦
N700 客滿軸重都係11.2噸

中國製既野就好似尿袋咁 預返得7成咁上下

唔係動拖比高先有著數咩？

車身都可能冇偷得咁輕

回返自己先 ，7-3-2 都得 ，相信會有停多一站的 nozomi 出現 ，Nozomi 到時可能只代表三小時以下到大阪

東日本新車 ALFA-X

10號車個鼻長到

好想要返貓耳

唔明點解1號車同10號車鼻長要唔一樣？求解

實驗

淨返三格窗

貓耳

如果真係用呢個design
10號車直接攞嚟做車掌室同車內販賣

到時量產如果用呢個design仲要1號同10號車都係咁

不如動力集中啦

到時應該二揀一啦
希望會留1號車嘅design, 同而家E5差唔多樣咪幾好, 10號車勁樣衰

應該唔會唔一樣啦 唔一樣既話回程點算

10號車攞黎做包廂再賣得貴過grand class

會唔會遲下連窗都冇

都係目標360km？

外型基本定咗 係喺16至22m之間揀個optimum
不過按上次FASTECH 360來睇...

唔該

JR東又贏

唔可以睇小人哋三個座位可以坐八個人嘅功力
分分鐘仲迫過総武線

冇眼睇

混雜率300％

點解個咀會愈來愈扁
同埋10號車得返3隻窗真係走火入魔, 會唔會搞搞下變到機場快線咁頭尾卡淨擺行李算?

N700系改極都係差唔多樣，JR東啲車就愈整愈扁

JR東想上360嘛
而且仲要準備北海道extension

用pass預約睇左冇晒頭卡
唔該

山巴

盛岡以北幾時加速

俾咗錢再講啦

Talgo feel

pass 係咪 Klook最平?

幾型

佢報幾錢

上東北 1309

360S 下一代

好快車頭車尾都唔會坐到人

明明歐洲佬堆車唔洗整到鴨咀咁都上到三百幾四百速
點解日本係都要用鴨咀

聽講係想減低tunnel boom嘅噪音

司機都冇埋

亂估：除咗減低風阻慳電，可能仲可以令車頂亂流減少，令列車更貼地。咁部車又可以再偷輕啲，輕啲又可以再慳啲電

為咗少少噪音搞咁多嘢？

tunnel boom可以好大聲

車頭有啲似LEXUS個鬼面罩

只係20000系個設計風格套落E235系度

睇過YOUTUBE有片介紹
E5全身都有減音設計,鴨咀只係其一

好過E235總武線隻撞色啦

可能有優惠碼 減100~120

JR東日本子公司宣布開發嘔吐物清理機

JR東旗下負責車站清潔嘅東日本環境アクセス喺10月2號宣布開發專門清理嘔吐物嘅機器。JR東嘅大型車站(例如品川站)平日平均有20個乘客嘔，星期五就平均有50單；喺新年時節嘅新大久保站更曾錄得一晚超過100個乘客喺車站嘔。嘔吐物除咗令乘客不安之外，更有清潔困難同衛生問題，亦對車站清潔職員構成明顯嘅健康風險。

新開發嘅清理機大大改善咗現有嘅問題：清理機基本結構類似商用吸塵機，利用真空將嘔吐物吸入機內特製嘅袋入面；機器亦有殺菌功能，喺吸走嘔吐物嘅時候同時噴出pH 12.5嘅鹼性消毒藥水，令清理工作變得容易並減低工作厭惡性。

日本新幹線噪音標準比歐洲嚴格係常識吧
同埋線路沿線隧道咁多，唔試唔同減噪設計又點知可以去到幾盡……

好撚靚喎嫁野

寧願佢用呢個落選設計

佢今次講到明用能劇面具獅子口設計，個樣惡到

好彩冇上網book

可能有團
前日閃一下冇左一卡車位

同埋日本地方淺窄，隧道斷面細過人地，所以tunnel boom 會大聲D

講起日本地方淺窄
就諗起北海道新幹線啲橋會穿過個養牛場

負責營運関西空港的関西エアポート山谷佳之社長今天在記者會上表示，現時訪日旅客的數量已基本上回復跟去年相同的水平，而貨運量也大概回復了八成。

現正計劃中的羽田空港新航路，暫時未能美軍方面同意使用横田基地空域，現正繼續交涉中。

由於新航路將會經過東京市中心上空，亦會經過由美軍管理的横田基地空域，所以要得到美軍同意才能正式開展計劃。

日本政府方面目標是2020年東京奧運前可以開始使用，預計新航路啟用後，現時國際線日間的起飛班次可由現時的每年6萬增至9.9萬。

邊個位

可以更多國際線

新八雲站，話會喺牧場中間起

不如JR北同貨物合作
專心整貨物新幹線算啦

高速輸送北海道土產

隨時賺得多過運客

笑左

一車車國產精肉運落本州就梗係有錢賺啦
反正又冇人用飛機運嘅
不過運客嘅話就唔同喇

可以點落貨場

1001

1001
日本鐵道消息及旅遊情報交流區(29)

LIHKG @ Android

1001

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(29)

LIHKG @ Android

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(29)

LIHKG @ Android